## Задание Сверстать макет сайта в 3х разрешениях: 320px,
768px и 1200px,
используя препроцессор SCSS и собирая проект с помощью менеджера задач Gulp. Дедлайн для выполнения данного домашнего задания - 1 неделя после четвертого занятия данного модуля. #### Технические требования к верстке: - Вам будет дан [макет](https: //www.figma.com/file/OMxGUCGeJ18yGvPOL1awVQ/320px?node-id=0%3A1) сайта в трех разрешениях - 320 пикселей, 768 пикселей и 1200 пикселей. 
   - Верстка должена быть сделана с учетом принципов адаптивной верстки, то есть все блоки/колонки должны менять свое взаимное расположение когда разрешение экрана становится сликшом мало, чтобы они могли располагаться на одной линии. Общее правило: "Если блоки уже не могут располагаться рядом так, как на декстопной версии, то они должны становится так, как планшетной/мобильной версии макета". - Для верстки вы должны использовать препроцессор SCSS с такими нюансами: - используйте самые распространенные инструменты препроцессоров: `переменные`, `миксины` и `&`;
   - разделите css-код вашего проекта на несколько отдельных scss-файлов по смыслу (например, переменные в один файл, миксины - в другой, стили для шапки сайта - в третий, и т.д.), то есть создайте структуру проекта, и объедините их с помощью инструкции `@import`. - При разрешении экрана 768 пикселей или менее верхнее меню должно становиться выпадающим при клике на иконку меню в верхнем правом углу, как показано на версии макета `320px-dropdown_menu`. - Секция с Инстаграм-фото - это <strong>необязательное</strong> задание (обратите внимание, что фото не становятся друг под друга при уменьшении экрана, а их становится больше, и на разрешении 768 пикселей в названии секции появляется вторая надпись "GOT TO OUR INSTAGRAM PAGE"). #### Сборка проекта: - Проект должен собираться с помощью сборщика `Gulp` - В корне проекта должно быть две папки - `src` и `dist`, а также файл `index.html` - Стили и скрипт в `index.html` должны быть подключены из папки `dist` - Папка `src` должна содержать все рабочие файлы, в которых вы будете писать код (папки `scss`, `js`, `img`) - Содержимое папки `dist` должно генерироваться автоматически путем преобразования и копирования файлов, которые находятся в папке `src` - Необходимо настроить два основных рабочих задания для `Gulp`: - `dev` - `build` - Рабочее задание `build` должно включать следующие подзадания: - очистка папки `dist`;
   - компиляция `scss` файлов в `css`;
   - добавление вендорных префиксов к CSS свойствам для поддержки последних нескольких версий каждого из браузеров;
   - удаление неиспользуемого css-кода;
   - конкатенация всех `css` файлов в один `styles.min.css` и его минификация;
   - конкатенация всех `js` файлов в один `scripts.min.js` и его минификация;
   - копирование минифицированных итоговых `styles.min.css` и `scripts.min.js` файлов в папку `dist`;
   - оптимизация картинок и копирование их в папку `dist/img`;
   - Рабочее задание `dev` должно включать следующие подзадания: - Запуск сервера и последующее отслеживание изменений `*.js` и `*.scss` файлов в папке `src`;
   - При изменении - пересборка и копирование объединенных и минифицированных файлов `styles.min.css` и `scripts.min.js` в папку `dist`, перезагрузка вашей html-страницы. - При сборке проекта можно использовать любые `npm` пакеты, но большинство нужного функционала вы найдете в следующих: - gulp - gulp-sass - browser-sync - gulp-js-minify - gulp-uglify - gulp-clean-css - gulp-clean - gulp-concat - gulp-imagemin - gulp-autoprefixer #### Литература: - [Gulp 4.0](https: //andreyolegovich.ru/IT/gulp/)
      - [Препроцессоры](https: //dan-it.gitlab.io/fe-book/advanced_frontend/lesson10_preprocessors/preprocessors.html)
         - [CSS3-медиазапросы](https: //html5book.ru/css3-mediazaprosy/)